台灣中邪了 - 林夕

台灣中邪了 - 林夕

台灣《蘋果日報》

「我們的國運不昌隆，到底是怎麼回事？台灣到底是得罪誰了？台灣是中邪了嗎？」韓國瑜在黑鷹直升機失事，舉國同哀第三天，在造勢大會上如是說。

中邪的似乎是這位強調自己是有神論者的總統候選人，還有被H病毒（韓病毒）感染的國民黨人。

選前不夠十天，台灣黑鷹直升機失事，共八名軍方將士殉職，其中參謀總長沈一鳴是最了解應對中國軍情策略的重點人物，國軍痛失良材，全民哀悼，國殤當前，蔡英文即時停止站街輔選活動，趕回總統府以至衡山指揮所穩定軍心。

殉職軍人公祭期間，民眾哭得不比受難家屬少，連美國駐台灣辦事處也下半旗哀悼，就是有人忍不住在國殤上撒鹽，消費死者以及國家的災難。中國環球時報嘲笑台灣這樣子，能抵抗解放軍武統嘛，國民黨人不但不吭一聲，而且跟着中國的步調，傷痛當有趣，選舉選到失去人性了。

親藍名嘴唐湘龍首先發砲：「小英站街，沈摔山頭」，不但不顧事實，神邏輯更充滿了迷信、歧視，跟國民黨主席吳敦義罵蔡是「衰尾查某」（台語，罵女人帶來霉運），如出一轍。有藍營候選人更將反智對立仇恨發揮到極點說：「因為總統蔡英文及民進黨黨公職全台站路口拜票活動，導致黑鷹事件發生。」唉，這話當選民是愚民，還活在女人不能上軍艦的時代。

當然，為選舉不惜把國家當詛咒對象的，非韓導莫屬。能說出「台灣中邪了嗎？」這張大嘴巴，就是沒學識內涵講政見，一開口就露了他格調水平的老底。曾豪言他參選是天意加民意，韓導選舉選到借用怪力亂神去攻擊對手，台灣的確是中邪了，竟然會有如此不堪的總統候選人，還有中邪般的韓粉，看見他們韓神出現都會流目屎，差點就像妙禪紫衣信徒一樣跪地膜拜，高喊感恩師父、讚嘆師父、師父萬安。難怪藍營明日之星蔣萬安會說韓粉都沒有理性可言。

什麼人就吸引什麼人，我為台灣有理性的公民不值。韓神問台灣得罪誰了？請問誰最容易被得罪？不願意聽統促黨白狼張安樂的建議，跪下開城投降統一，就得罪了中國，那國運不昌隆，就中了中國的邪，跟一個上千枚導彈對準中華民國的政權，簽什麼和平協議？扯國運不昌隆，是蔡英文得罪了媽祖關公，所以就求中共這個觀音菩薩大發慈悲，恩賜開放陸客、買台灣蔬果買房子買起經濟命脈，用共諜收買情資？

反對反滲透法急着立法的國民黨立委，是真正中了中共的邪了。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

【第貳拾期牆紙】 破局

TG :

日期：2020年1月7日 星期二

香港酒店工會街站
時間 ： 1800-2000
地點 ：佐敦-近逸東酒店

香港檢測及認證業職工會
時間 ： 1900-2100
地點 ：荔枝角站B1出口 OK對出

和你Plan - 沙田全民區議會
時間 ： 2000
地點 ：沙田百步梯

===============

111全城連儂日
日期：2020年1月11日 星期六
時間 ： 有待公佈
地點 ：九龍 : 尖東 旺角 黃大仙 長沙灣
新界 : 元朗 青衣 荃灣 大埔 葵芳 沙田 馬鞍山 將軍澳
港島 : 金鐘 銅鑼灣 炮台山 西灣河

===============

2020 港共受刑 天下制裁 遊行前集氣大會
日期：2020年1月12日 星期日
時間 ： 1500-1700
地點 ：愛丁堡廣場
(*不反對通知書申請中)

香港都中邪

仲有咁多垃圾撐警